新媒體藝術「奧斯卡」Ars Electronica金獎頒全體香港抗爭者

再有香港抗爭藝術獲得國際重要獎項，不過今次的得主，卻不是某位藝術家，而是每一個抗爭者。奧地利新媒體電子藝術中心 (Ars Electronica Center) 今日宣布，將本年度「數碼藝術金獎：電子社區項目 (Prix Ars Electronica Golden Nica: Digital Community)」頒予香港抗爭者，表揚香港抗爭者使用多媒體推動抗爭的創意和藝術性。

「數碼藝術大獎」可說是新媒體藝術的「奧斯卡」，金獎 (Golden Nica) 則是其最高榮譽。香港抗爭者的創意將整理成展覽，於今年 9 月 9 日至 13 日在新媒體藝術節 (Ars Electronica Festival) 展出。

今年有 373 份作品參選「電子社區項目」，評委表示，香港抗爭者是《數碼藝術金獎》史上首位（批）匿名得獎者，讚揚港人抗爭運動「汲取前人經驗，亦爲後世作珍貴紀錄」，並「在很多方面爲『電子社區』樹立典範」。他們又形容運動「體現了李小龍口中的『無形無狀』」，指靈活多變的策略在「電子社區」十分重要，「因爲科技總是瞬息萬變，但人與人的關係和共同目標卻能成永恆。」

除此以外，香港人抗爭亦同時獲《始創大獎 (STARTS Prize)》提名。《始創大獎》是歐盟委員會表揚結合科技、科學及藝術作品的獎項。

source: 立場新聞

香港人真心好勁

meanwhile 香港創科局整緊底褲口罩

以為EA

有提到連登呀

Digital technology plays a key role in the whole movement, and the use of technology is creative, innovative, and pervasive. Digital community functions range from front-line support and crowdsourcing campaigns to protest art, social media (fact-checking and reporting), online petitions, political education, and so on. Protesters use multiple platforms including live-streaming, forums and apps, e-commerce, websites, music, and whatever else seems appropriate in the moment, a perfect expression of the “Be Water” philosophy. The protest movement is leaderless, and this decentralization results in massive online and organic tactics using platforms like LIHKG—a local, lo-fi version of Reddit where users can communicate and vote on posts—or AirDrop to share campaign messages. The protests have unleashed a wave of digital activism in which everything is new and creative.

We submit this project not as artists but as messengers. Our agenda is to collect examples of digital excellence from within the protest movement and generalize them into one discourse of “digital community.” Hong Kongers have set new standards of digital activism, the lessons of which must be shared. “Be Water” is their guiding philosophy, just as in the Chinese classical text *Tao Te Ching* by Lao Tzu, the highest good is like water. As messengers and Hong Kong citizens ourselves, we document the past and present, credit the Hong Kong protesters, and hope to bring Hong Kongers to the center of art, technology, and society and provoke a much-needed dialogue about how digital culture shapes our practice of civic responsibility now and in the future.

Ars Electronica link:

支共：強烈譴責 要求撤回

文宣設計手足可以擺落cv
global award

加link比立場呀
創意都要有版權意識supoort先持續到

Lo-fi version of reddit?
Are you dumb? Stupid or dumb?

剩係講user interface, reddit都差lihkg九條街
更加唔好講保密性，連仔同用戶既君子承諾

對唔住，謝謝補Link

ars會唔會畀支共杯葛
以後最好唔好再有支那人去ars

藍絲: 睇唔到

reddit 個介面難睇好多喎
追post又唔方便

lo-fi version of Reddit

收返你個鳩獎啦，LIHKG係Lo-fi version of reddit?
reddit落後lihkg幾多年呀，仲要就嚟比騰訊食撚埋喇返去打飛機算啦condescending white trash

9月好想去睇佢哋個festival，但飛唔到，仆街武漢肺炎

人地頒獎比protestors 又唔係頒比連登 幫你加explosure仲要叫人收番 樓上啲on9

係 你啱 連登確係世界之最 全地球都應該向連登學習好未？

reddit全世界幾多人用緊 而連登又真係有幾多人識？
形容連登係 "Lo-fi version of reddit" 係唔完全準確
但人哋個用意都係俾所有唔識繁體字、唔識廣東話嘅人意會連登係咩嘅一回事

你咁鐘意屌 唔好淨係喺連登屌啦
寫信去Ars Electronica 度為連登平反啦

多謝

推

再推

我宣佈連豬連狗係世界第一

同連登只係個獎嘅其中一個小部分
仲有文宣、聯署、tg channel、榮光、動畫、抗爭電台、online game、黃色經濟圈....

Push

光復香港，時代革命

國際戰線呀！！要比全世界睇到香港人嘅創意！！！

Thank you ars electronica

有血有命

原來ars electronica啱先呢嗰星期畀人大規模hack撚咗

source:

呢樣真

ars electronica官方announcement:

一齊去多謝人啦

連登極右 攞黎同左膠Reddit比

香港示威真心高質，只係個政權太撚仆街

香港創科局係笑話

大家要繼續努力

有提連登已經好好，lo-fi version咪lo-fi version囉

咪就係

真係唔明點解連自己友做到d嘢 (大奬都拎埋) 都好似欠咗連登咁 唉

有d人係咁

多謝文宣手足